前新華社副社長：佔中、港獨背後均是因為香港長期受英國殖民統治

前新華社香港分社副社長張浚生，接受中新社訪問評論香港回歸廿年，寄語本港年青人，要加強「融入祖國的發展」就前景無限。他表示，雖然兩年多前發生佔領中環，但不能由此唱衰香港青年，認為只要對他們「加強引導融入祖國的發展，優勢明顯，前景遠大。」

張浚生在訪問中形容，香港回歸20年以來，「愛國愛港依然是香港的主旋律」，又評價香港一國兩制「獲得了巨大成功」，但承認也有需要完善之處，包括正確引導年輕人。他指近年出現的佔中、港獨運動，背後均是因為香港長期受英國殖民統治令港人疏離自己的國家，「有錯誤的認識，就會有錯誤的行動」，又指有外部勢力策動，但他與特首梁振英一樣，都沒有提出具體證據。

他認為不能因為有些年輕人「走了彎路就放棄，就唱衰」，應教育引導他們，創造更多機會讓香港青年融入中國發展，又稱自己年輕時候也很調皮，「老是和老師對着幹。」

張浚生稱這幾年多次和香港青年交流，發現很多人為中國發展而欣喜，也對香港未來迷茫，但他認為香港優勢仍在，香港是全球最自由的經濟體，法律制度比較完善，作為國際金融、貿易、航運中心的地位價值獨特，長期的國際交往暢通，香港居民的總體素質也比較高，大多數香港學生外語水平就高於內地學生。他又指一帶一路、粵港澳大灣區是香港，特別是香港青年的巨大機遇。

張浚生在訪問中又狂讚中國盛世，指現時連英國都和中國合作建設核電站，更用上中國的核電技術，而中國高鐵也成為中國製造走向世界的品牌。

痴撚線

基本上 1989年 後
中共黨內連少少 所謂自由派 都不存在
(胡趙連5家屯果堆)

賤種DNA

相由心生

正想講 佢地成班人都係咁既樣

英國佬管嘅香港先最乖呀
支那佬反省下啦